\documentclass[a4paper]{article}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[russian]{babel}
\usepackage{gensymb, mathtools}
\usepackage{enumerate, multirow, multicol}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{csquotes}
\usepackage[margin=0.5in]{geometry}
\usepackage[colorlinks=true, urlcolor=black]{hyperref}
\usepackage{amssymb}

\usepackage{common}

\begin{document}

	\author{Даниил Овчинников}
	\title{Алгебраические структуры. Домашняя работа №3. Общие вопросы}
	\maketitle

	\begin{enumerate}[\bfseries 1.]
	 
        \setcounter{enumi}{26}
        \item   \begin{itemize} 
                    \item   Пусть $\psi \in \bb N \backslash \st{1}$; докажите, что $5^{2^{\psi - 2}} \equiv 1 \mod 2^{\psi + 1}$. \\
                
                            Докажем по индукции по $\psi$.\\
                            База индукции:  $5^{2^{2 - 2}} \equiv 1 + 2^2 \mod 2^3$. \\
                            Шаг индукции: пусть $5^{2^{\psi - 2}} \equiv 1  + 2^{\psi} \mod 2^{\psi + 1}$, тогда $5^{2^{\psi - 1}} \equiv 1 + 2^{\psi + 1} \mod 2^{\psi + 2}$.
                            \begin{align*}
                                5^{2^{\psi-1}}  &= 5^{2^{\psi - 2 + 1}} = 5^{2^{\psi - 2}2} = (5^{2^{\psi - 2}})^2 \\
                                                &= \left( 1 + 2^{\psi} + n \cdot 2^{\psi+1} \right)^2 \\
                                                &= 1 + 2^{\psi} + n \cdot 2^{\psi+1}
                                                    + 2^{\psi} + 2^{2\psi} + n \cdot 2^{2\psi + 1}
                                                    + n \cdot 2^{\psi + 1} + n \cdot 2^{2\psi + 1} + n^2 \cdot 2^{2\psi + 2} \\
                                                &= 1 + 2^{\psi+1} + n'2^{\psi+2}, \\
                                \text{где }   n'&= n \cdot 2^{-1} + 2^{\psi-2} + n \cdot 2^{\psi-1}
                                                    + n \cdot 2^{-1} + n \cdot 2^{\psi-1}
                                                    + n^2 \cdot 2^{\psi}
                            \end{align*}
                    
                    \item   Пусть $\omega \in \bb N \backslash \st{1}$; докажите, что $ord(-1) = 2$ и $ord(5) = 2^{\omega - 2}$ в группе $(\bb Z/2^\omega)^\times$. \\
                            Докажите, что $(\bb Z/2^\omega)^\times \cong C_2 \times C_{2^{\omega - 2}}$ \\
                            \begin{align*}
                                ord(-1)             &= 2 \\
                                (n-1)^2             &\equiv 1 \mod n \\
                                n^2 - 2n +1         &\equiv 1 \mod n \\
                                1                   &\equiv 1 \mod n 
                                \intertext{}
                                ord(5)              &= 2^{\omega-2} \\
                                5^{2^{\omega - 2}}  &\equiv 1 + 2^\omega \mod{2^{\omega + 1}} \\
                                5^{2^{\omega - 2}}  &= 1 + 2^\omega + n \cdot 2^{\omega + 1} \\
                                5^{2^{\omega - 2}}  &= 1 + 2^\omega (1 + 2n) \\
                                5^{2^{\omega - 2}}  &= 1 \mod 2^\omega 
                                \intertext{Это доказательство того, что порядок не больше чем $2^{\omega - 2}$. Порядок не может быть меньше, так как } 
                                5^{2^{\omega - 3}}  &\cong 1 + 2^{\omega - 1} \mod 2^\omega \qquad\text{следует из пункта a.}\\ 
                                \intertext{}
                                (\Bbb{Z}/2^{\omega})^{\times} &\cong C_2 \times C_{2^{\omega-2}} \\
                                F &= \groot{-1} \leq G \\ 
                                H &= \groot{5} \leq G \\
                                F &\cap H = \st{1}  \\
                                G &= FH, \text{ т.к. } |F|\times|H| = 2 \times 2^{\omega - 2} = 2^{\omega - 1} = \phi(2^\omega) = |G| \\
                                F &\cong C_2  \\
                                H &\cong C_{2^{\omega - 2}}  \\
                                G &\cong C_2 \times C_{2^{\omega - 2}}
                            \end{align*}
                \end{itemize}

	\end{enumerate}

\end{document}
